\documentclass[fontsize=12pt,paper=a4]{cstmlttr}

% Setzt die Schriftart auf serifenlose Schrift.
%
\LoadLetterOption{sansserif}

% Für \euro{} und \EUR{xx,xx} im Beispieltext, sowie bessere \ldots.
%
\usepackage{eurosym}
\usepackage{ellipsis}

\begin{document}

   % Empfänger wird hier gesetzt (~ für geschütztes Leerzeichen, \\ ist Zeilenumbruch):
   %
   \begin{letter}{Max~Musterempfänger\\Musterstraße~123\\54321~Anderer~Ort}

      % Titel und Betreff (können entfernt werden falls nicht benötigt). Falls Metadaten (z.B. Autor, Titel…) im
      % PDF gespeichert werden sollen, kann \setpdfinfo aufgerufen werden (nachdem Titel und Betreff gesetzt sind).
      %
      \setkomavar{title}{Titel}
      \setkomavar{subject}{Betreff}
      \setpdfinfo

      % Anrede:
      %
      \opening{Sehr geehrte(r) \usekomavar{toname},}

      % Brieftext.
      %
      \EUR{10,34}\footnote{Benötigt das Paket \textit{eurosym}.} sieht besser aus als 10,34€. 10,34\euro{} ist
      auch nicht so gut.

      % Grußformel. Signatur wird automatisch eingefügt.
      %
      \closing{Mit freundlichen Grüßen}

      % PS, falls benötigt. Der Text "PS:" wird nicht automatisch eingefügt!
      %
      \ps
      PS: $ 1 \, PS = 735{,}498\,75 \, W $

      % Anhang, falls benötigt.
      %
      \setkomavar*{enclseparator}{Anlagen}\encl{Anhang~1\\Anhang~2}

      % Falls der Brief mehrere Empfänger hat und diese genannt werden sollen.
      %
      \cc{Ein~Empfänger\\Zwei~Empfänger\\Viele~Empfänger}

   \end{letter}

   % Ein Dokument kann mehrere Briefe enthalten. Die meisten Optionen und Variablen (inkl. Absender) können
   % zwischen den Briefen geändert werden.

   \CLoptions{
      fromalign = right,
      fromphone = off,
      fromrule  = aftername,
      bankinfo  = on,
   }

   \setkomavar{fromname}{Margot Musterfrau}

   % Dies setzt die Schriftart auf den Defaultwert (es wird im folgenden Brief wieder die Schrift verwendet, die
   % ohne \LoadLetterOption{sansserif} verwendet wird).
   %
   \renewcommand{\familydefault}{\familydefaultorig}
   \fontfamily{\familydefault}\selectfont

   \begin{letter}{Max~Mustermann\\Musterstraße~1\\56789~Musterstadt}

      % Für die Geschäftszeile die benötigten Werte setzen (wenn diese Variablen alle leer sind wird nur
      % "Ort, Datum" eingefügt).
      %
      \setkomavar{yourref}{}           % Ihr Zeichen
      \setkomavar{yourmail}{}          % Ihr Schreiben vom
      \setkomavar{myref}{}             % Unser Zeichen
      \setkomavar{customer}{12345}     % Kundennummer
      \setkomavar{invoice}{}           % Rechnungsnummer

      % Benutzerdefiniertes Feld in der Geschäftszeile:
      %
      \newkomavar*[Kunden-IQ]{customer-iq}
      \setkomavar{customer-iq}{$\approx$ Zimmertemperatur}

      \opening{Sehr geehrte(r) \usekomavar{toname},}

      \closing{Mit freundlichen Grüßen}

      \ps
      PS:
      \[
         \left[ P \right]
         = \left[ \frac{W}{t} \right]
         = \left[ m \cdot g \cdot v \right]
         = 1\,PS
         = 75\,kg \cdot 9{,}80665\,\frac{m}{s^2}\cdot 1\,\frac{m}{s}
         = 735{,}49875\,\frac{kg \cdot m^2}{s^3}
      \]

   \end{letter}

\end{document}

%%:indentSize=3:tabSize=3:noTabs=true:mode=latex:maxLineLen=115:%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
